# Pengalaman Ignation Sikun(Arnaz)


         Perkelankan nama saya [arnaz adiputra]:<https://www.facebook.com/arnaz.adiputra>  mahasiswa udinus dengan mengambil jurusan TI S1, sekitar 2 munggu lalu saya telah mengikuti rangkaian pertama di 1000startup , yaitu tahap Ignition. Tahap awal ini merupakan tahap yang keren , selain snack dan nasi kotak-nya yang enak :) saya juga mendapatkan informasi dari pengalaman pengalaman menarik dari pada panelis.
         
        panelis pertama merupakan Yansen Kamto, mas mas keturunan arab-jawa ini keren abis dia ngomong indonesia yang katanya kaya dan semua yang bagus bagus ternyata hanya omong kosong. Untuk menjadikan indonesia yang benar benar kaya dan hebat kita perlu ide-ide gila yang segera dieksekusi, singkatnya begitu.
 
        Alamanda Shantika Santoso  merupakan panelis dari sesi Social Impact + Disruptive Information, mbak mbak developer ini merupakan ex Vice President Go-Jek. iya dia sudah keluar dari apa yang sudah membesarkan namanya , hal tersebut di lakukan karena di ingin membantu lebih banyak orang. Satu hal yang saya tangkap dari dia, "Jika kita ingin membantu orang lain, buatlah diri kita sukses terlebih dahulu sehingga kita akan dengan mudah membantu orang lain tanpa harus memikirkan masalah kita sendiri", keren banget dah mbak mbak satu ini.
        
        Daus Gonia merupakan panelis dari sesi Collaborate to Create Innovation saya orang ini memeliki pola pirik yang sama dengan saya, pada saat mas daus ini bilang "buat dulu applikasinya baru pikirkan gimana cari duit dari situ, applikasi yang bagus pasti mundah untuk menjualnya". Mas daus ini juga punya satu project yang dinamainya menembus langit , menembus langit merupakan projek untuk MEMBUAT drone dan menerbangkanya hingga target 30km, projek ini memliki tujuan yang sangat sederhana yaitu agar dunia tahu bahwa di indonesia masih banyak orang pintar. Itu merupakan ide gila yang iya ciptakan dengan teman temannya, jangan kira ini ide main main dan nggak ada investor yang mau bekerja sama dengan projek ini, banyak juga perusahaan yang gabung dalam projek ini. Intinya berkarya dan terus berkaya , sekian dan semoga saya bisa sampai di akhir acara 1000starup ini amin :).